<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gespecialiseerde dagbesteding met hoog intensieve ondersteuning"
    id="f9617670"
    documentation="Volgens Nadere regels maatschappelijke ondersteuning Amsterdam 2015 https://www.amsterdam.nl/publish/pages/679839/nadere_regels_maatschappelijke_ondersteuning_amsterdam_2015.pdf: &quot;Gespecialiseerde dagbesteding met hoog intensieve ondersteuning is structureel van aard en sluit aan bij de mogelijkheden en wensen van de Amsterdammer. Hoog gekwalificeerde ondersteuning en op de Amsterdammer aangepaste aard en inhoud van het activiteitenprogramma bepalen het resultaat. De ondersteuningsintensiteit is hoog, er is intensief tot voortdurend begeleiding, toezicht en/of zorg nodig waarvoor een hoge mate van specialistische kennis vereist is. De omgeving dient te zijn aangepast aan de mogelijkheden en beperkingen van de Amsterdammer. Dit varieert van, onder passende condities, geïntegreerd in de maatschappij tot volledig beschut.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Gespecialiseerde dagbesteding met hoog intensieve ondersteuning is gericht op:&#xD;&#xA; voorkomen van achteruitgang en het bevorderen van het behoud van praktische vaardigheden;&#xD;&#xA; kunnen omgaan met de beperkingen;&#xD;&#xA; bieden van structuur, activering tot zelfstandige of (zo mogelijk) arbeidsmatige participatie;&#xD;&#xA; voorkomen van achteruitgang van ADL-zelfredzaamheid en het bevorderen van het behoud ervan;&#xD;&#xA; voorkomen van achteruitgang van sociale- en maatschappelijk participatie en het bevorderen van het behoud ervan;&#xD;&#xA; voorkomen van overbelasting van de mantelzorger;&#xD;&#xA; signaleren van een andere ondersteuningsvraag;&#xD;&#xA; signaleren van veiligheidsrisico’s.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Gespecialiseerde dagbesteding met hoog intensieve ondersteuning draagt tenminste bij aan de versterking of het behoud van de zelfredzaamheid en participatie. Vanwege complexe problematiek heeft de Amsterdammer specialistische zorg, begeleiding of toezicht nodig passend bij de ondersteuningsvraag.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voor gespecialiseerde dagbesteding met hoog intensieve ondersteuning is een indicatie nodig. Bij Amsterdammers die in aanmerking komen voor deze vorm van ondersteuning is sprake van een chronisch beeld met complexe problematiek als gevolg van fysieke, zintuiglijke of verstandelijke beperkingen, psychische- of cognitieve aandoening of verslavingsproblematiek. Vaak is er een combinatie van beperkingen, zoals een ernstige verstandelijke beperking met één of meer psychiatrische of lichamelijke beperkingen of een zintuiglijke en een psychiatrische beperking met gedragsproblemen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Als de ondersteuningsvraag op het gebied van dagbesteding niet met een basis of voorliggende voorzieningen op te lossen is, wordt gekeken of dagbesteding met laag intensieve ondersteuning een oplossing biedt. Er kan een aanvraag gedaan worden voor gespecialiseerde dagbesteding met hoog intensieve ondersteuning als alle andere oplossingen niet toereikend zijn. Voor Amsterdammers die de pensioengerechtigde leeftijd nog niet hebben bereikt, gaat arbeidsmatige dagbesteding voor op gespecialiseerde dagbesteding met hoog intensieve ondersteuning. Ook tijdens het indicatietraject blijft de inzet van eigen kracht het uitgangspunt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Er is vanwege de complexe chronische problematiek zeer intensieve gespecialiseerde zorg en/of toezicht nodig. Behalve bij het aanbrengen van structuur, heeft de inwoner ook gespecialiseerde zorg en/of toezicht nodig bij zelfzorg en/of communicatie. Voor de inhoud van de gespecialiseerde dagbesteding met hoog intensieve ondersteuning wordt aangesloten bij de mogelijkheden en wensen van de deelnemer.&quot;"/>
