<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Arbeidsmatige dagbesteding"
    id="202eed9a"
    documentation="Volgens het Koersbesluit  http://www.amsterdam.nl/publish/pages/542598/koersbesluit_amsterdamse_zorg_noodzaak_voorop.pdf: &quot;Voor arbeidsmatige dagbesteding en begeleid werken komt er een duidelijke klantroute inclusief indicering/toegangsdrempel. Dit kan bijvoorbeeld een afstemming betreffen tussen de wijkzorgteams en de DWI re-integratieconsulenten, maar ook een gezamenlijk loket zijn.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens Nadere regels maatschappelijke ondersteuning Amsterdam 2015 https://www.amsterdam.nl/publish/pages/679839/nadere_regels_maatschappelijke_ondersteuning_amsterdam_2015.pdf: &quot;Arbeidsmatige dagbesteding is het leveren van een geringe arbeidsprestatie onder begeleiding. De activiteiten zijn gericht op productie of dienstverlening. De begeleiding is enerzijds gericht op ondersteuning, coaching (motivatie, werknemersvaardigheden) en anderzijds op het creëren van veiligheid en structuur. De mogelijke opbrengst van de productie wordt ingezet als bijdrage aan de kosten. Voor de Amsterdammer heeft deze vorm van dagbesteding veelal de functie van werk, zonder daarvoor loon te ontvangen, soms kan een onkostenvergoeding worden verstrekt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Arbeidsmatige dagbesteding is gericht op:&#xD;&#xA; het bieden van een werkplek waarin de capaciteiten van de Amsterdammer optimaal gebruikt en ontwikkeld worden en waarvan het veiligheidsrisico is bepaald;&#xD;&#xA; een takenpakket dat passend is bij de (ontwikkelings)mogelijkheden;&#xD;&#xA; het leren van praktische vaardigheden ten behoeve van het uitvoeren van de werkzaamheden;&#xD;&#xA; het ontwikkelen van de motivatie, zelfwerkzaamheid, zelfredzaamheid en participatie;&#xD;&#xA; het aanleren van algemene beroepsvaardigheden;&#xD;&#xA; het leren van sociale en communicatieve vaardigheden;&#xD;&#xA; het verbeteren van het niveau van maatschappelijke participatie;&#xD;&#xA; het vergroten van zelfvertrouwen, autonomie en zelfbepaling;&#xD;&#xA; het verkleinen van risico’s op vereenzaming;&#xD;&#xA; het verkleinen van risico’s voor de omgeving, zoals in geval van overlast;&#xD;&#xA; het voorkomen van overbelasting van mantelzorgers.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De trajecten dienen bij te dragen aan de mogelijkheden om uit te stromen naar beschut, begeleid of ondersteund werk, betaald werk, vrijwilligerswerk of deelname aan (basis)voorzieningen in de buurt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De Amsterdammer is 18 jaar of ouder en heeft nog niet de pensioengerechtigde leeftijd bereikt. De Amsterdammer kan daarnaast als gevolg van zijn beperking niet (meer) of nog niet werken.De Amsterdammer kan ook geen gebruik maken van regulier onderwijs of van de basisvoorzieningen op het gebied van participatie en activering in de wijk, omdat gespecialiseerde begeleiding en/of toezicht gedurende de activiteiten noodzakelijk is. De Amsterdammer heeft matig intensieve ondersteuning bij de werkzaamheden nodig, maar niet continu. Als de noodzaak voor arbeidsmatige dagbesteding vaststaat wordt bepaald hoe het traject ingevuld gaat worden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een Amsterdammer komt in aanmerking voor arbeidsmatige dagbesteding als:&#xD;&#xA; hij 18 jaar of ouder is en de pensioengerechtigde leeftijd nog niet heeft bereikt, en&#xD;&#xA; niet voldoende vaardig is om structuur aan te brengen of regie te voeren in het dagelijks leven, en veel, maar niet continue, ondersteuning nodig heeft tijdens de dagbesteding, en geen of zeer geringe loonvormende arbeidsprestatie geleverd kan worden door het ontbreken van werkvaardigheden als gevolg van beperkingen, en daarmee overbelasting van eventuele mantelzorgers wordt voorkomen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Op basis van bovenstaande criteria volgt een besluit of de Amsterdammer in aanmerking komt voor arbeidsmatige dagbesteding. Het besluit is geldig voor één jaar waarna wordt besproken of verlenging noodzakelijk is.&quot;"/>
