<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Maatschappelijke Opvang"
    id="dfb8bd8d"
    documentation="Volgens Nadere regels maatschappelijke ondersteuning Amsterdam 2015 https://www.amsterdam.nl/publish/pages/679839/nadere_regels_maatschappelijke_ondersteuning_amsterdam_2015.pdf: &quot;In de maatschappelijke opvang zijn in Amsterdam vijf clusters van voorzieningen te onderscheiden:&#xD;&#xA; Begeleid wonen met reguliere (niet- intensieve) begeleiding&#xD;&#xA; Groepswonen met reguliere (niet- intensieve) begeleiding&#xD;&#xA; Intramuraal (24 uurs) met reguliere (niet- intensieve) begeleiding&#xD;&#xA; Gezinsopvang&#xD;&#xA; Meerzorg (specifieke opvang voor mensen met somatische problematiek).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Toegang wordt beoordeeld door de Centrale Toegang aan de hand van de criteria in de verordening en aan de hand van de zelfredzaamheidsmatrix. De Centrale Toegang is samengesteld uit instroomfunctionarissen en medewerkers van de GGD. Na toelating tot de maatschappelijke opvang worden cliënten toegewezen aan een cluster van voorzieningen. De GGD bepaalt aan de hand van een stedelijke wachtlijst wanneer welke cliënt geplaatst wordt. Voor slachtoffers van huiselijk geweld wordt voorzien in crisisopvang. Deze duurt in beginsel maximaal zes weken; in uitzonderingsgevallen kunnen daar zes weken bij komen. Het doel van de crisisopvang is dat de slachtoffers en eventueel hun kinderen tot rust komen en bedenken welke stappen er voor de toekomst nodig zijn. Het eerste wat er in de crisisopvang gebeurt, is bekijken hoe groot het actuele risico op geweld is. Als het erop lijkt dat de problemen uit de hand lopen, bekijkt de hulpverlener welke actie er nodig is. Dat gebeurt altijd samen met het slachtoffer, en met eventuele kinderen. Als de veiligheid dat toelaat, wordt ook de pleger van het geweld hierbij betrokken. Bij acute dreiging of geweld, kan de politie worden ingeschakeld. In levensbedreigende situaties kunnen cliënten, in overleg met de gezinshulpverlener, opgevangen worden in een ‘Safe House’ of op een andere locatie elders in het land.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens de 'Evaluatie Wmo 2015': &quot;In het Beschermd wonen verblijven resp. 1.860 cliënten in een voorziening en staan er 540 cliënten op de wachtlijst. Bij de Maatschappelijke opvang verblijven 1.490 cliënten in een voorziening en staan er 510 cliënten op de wachtlijst. &quot;"/>
