<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Opvang"
    id="a51e4760"
    documentation="Volgens Nadere regels maatschappelijke ondersteuning Amsterdam 2015 https://www.amsterdam.nl/publish/pages/679839/nadere_regels_maatschappelijke_ondersteuning_amsterdam_2015.pdf: &quot;Nachtopvang:&#xD;&#xA;Nachtopvang is laagdrempelig voor mensen die dak- of thuisloos zijn en biedt gedurende het hele jaar kortdurend verblijf. Mensen kunnen hier ’s avonds en ’s nachts tijdelijk verblijven. Mensen die via de nachtopvang in beeld komen worden waar mogelijk toegeleid naar trajecten die voor hen het meest passend zijn. Dat begint met een doorverwijzing naar het stedelijk loket. Hier wordt de mate van zelfredzaamheid in kaart gebracht en nagegaan of er binding is met de regio Amsterdam. Op basis daarvan wordt een inschatting gemaakt of een traject in de maatschappelijke opvang in Amsterdam mogelijk of noodzakelijk is, of dat er andere mogelijkheden zijn.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Als binding met Amsterdam niet aanwezig is maar opvang wel noodzakelijk, dan moet de gemeente waar de persoon wel binding mee heeft opvang bieden. Voor mensen die niet zelfstandig in staat zijn zich bij die gemeente te melden, organiseert Amsterdam een warme overdracht.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De verblijfsduur in de nachtopvang is in principe zolang als nodig gelet op de specifieke situatie van de cliënt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Er zijn drie specifieke vormen van nachtopvang, waar toeleiding naar een traject niet de primaire doelstelling is. Het zijn:&#xD;&#xA;a. Stoelenproject: een basale vorm van onderdak gedurende de wintermaanden.&#xD;&#xA;b. Amoc: beperkte opvang en terugkeertrajecten voor niet-rechthebbenden die in een crisissituatie verkeren.&#xD;&#xA;c. Winterkoudeopvang: tijdelijke uitbreiding van het aantal plaatsen nachtopvang wanneer sprake is van extreme koude.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Crisisopvang:&#xD;&#xA;Crisisopvang is kortdurend voltijd verblijf op locaties nachtopvang naar aanleiding van een crisissituatie. De GGD heeft de regie over deze plekken. Crisisopvang is naar zijn aard geen voorziening die je aanvraagt, waarna er een beoordeling en beschikking plaatsvindt; het gaat hierbij om kortdurend voltijd verblijf naar aanleiding van een crisissituatie, op voor specifiek dat doel bestemde plekken, voor opvang gedurende drie dagen, en voor vrouwenopvang gedurende tien dagen. Er wordt snel ingegrepen, en nadat de eerste crisis is bezworen wordt nader gekeken voor meer structurele hulp, waaronder de mogelijkheid van een maatwerkvoorziening opvang.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Woonhotel:&#xD;&#xA;Mensen die dak- en thuisloos maar wel redelijk zelfredzaam zijn, kunnen door het stedelijk loket worden doorverwezen naar een woonhotel. Een woonhotel biedt hen in het kader van maatschappelijke opvang tijdelijk verblijf. De groep die hiervoor in aanmerking komt heeft deze stabiele huisvesting nodig om van daaruit op eigen kracht of met behulp van kortdurende ondersteuning vanuit maatschappelijk werk hun problemen op te kunnen oplossen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Naast bovenstaande producten biedt de opvang ook de volgende producten:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Inloop&#xD;&#xA;Inloop is het aanbieden van laagdrempelige dagopvang voor dak- en thuislozen in het kader van de maatschappelijke opvang. In de inloop wordt een cliënt een daginvulling geboden, door deel te nemen aan recreatieve of maatschappelijke activiteiten. Bezoekers van inlooplocaties kunnen zelf als vrijwilliger een deel van de activiteiten en het beheer van het inloophuis voor hun rekening nemen, onder toezicht van tenminste één professioneel staflid. Het doel van inloop is het signaleren van een andere ondersteuningsvraag, o.a. op het gebied van arbeidmatige dagbesteding, het signaleren van veiligheidsrisico’s en het voorkomen van overlast op straat.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Veldwerk&#xD;&#xA;Veldwerk is het outreachend en op signaal van derden bieden van kortdurende ondersteuning aan dak- en thuislozen die opvallen in, dan wel overlast veroorzaken in het openbare domein. Het doel van veldwerk is het in kaart krijgen van verloedering dan wel overlast en het oplossen daarvan door een zorgkader te scheppen. Veldwerk heeft sterk het karakter van zorgtoeleiding: snel beoordelen wat er aan de hand is en daarna doorverwijzen naar een geschikt zorgkader, indien een zorgkader van toepassing is. Veldwerk wordt aangeboden door een stedelijk veldwerkteam dat voor de gehele stad werkt. De derden die een signaal bij het veldwerkteam kunnen aanbrengen kunnen zijn: politie, stadsdeel, Amsterdammers, instellingen, en zo voorts.&quot;"/>
