<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gespecialiseerde ambulante ondersteuning"
    id="df82ecc9"
    documentation="Volgens Nadere regels maatschappelijke ondersteuning Amsterdam 2015 https://www.amsterdam.nl/publish/pages/679839/nadere_regels_maatschappelijke_ondersteuning_amsterdam_2015.pdf: &quot;Gespecialiseerde ambulante ondersteuning is het inzetten van specialistische kennis, vaardigheden en deskundigheid die bij Amsterdammers met een vraag op het gebied van maatschappelijke zelfredzaamheid wordt geboden om achteruitgang te voorkomen, het behoud van zelfredzaamheid te bevorderen en te ontwikkelen en overbelasting van mantelzorgers te voorkomen. Gespecialiseerde ondersteuning wordt kortdurend of langdurend geboden en kan zowel in een groep als individueel worden aangeboden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Gespecialiseerde ambulante ondersteuning wordt ingezet bij de ondersteuning van Amsterdammers bij:&#xD;&#xA; het inzetten van de eigen kracht&#xD;&#xA; het versterken van zijn sociale omgeving&#xD;&#xA; het ontlasten van de persoon die gebruikelijke hulp of mantelzorg levert, als er sprake is van (dreigende) overbelasting&#xD;&#xA; het aanbrengen van structuur en regie&#xD;&#xA; het uitvoeren van praktische vaardigheden&#xD;&#xA; het regelen van het dagelijks leven&#xD;&#xA; het participeren in de samenleving&#xD;&#xA; signalering van terugval of het voorkomen van escalatie&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voor gespecialiseerde ambulante ondersteuning is een indicatie nodig.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Er kan een aanvraag gedaan worden voor gespecialiseerde ambulante ondersteuning als alle andere oplossingen niet toereikend zijn en er een ondersteuningsplan is opgesteld. Ook bij de beoordeling van deze aanvraag blijft het versterken van de eigen kracht en het inzetten van voorliggende oplossingen het uitgangspunt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een Amsterdammer komt voor gespecialiseerde ambulante ondersteuning in aanmerking als er sprake is van meervoudige complexiteit en/of een hoog risico voor de Amsterdammers zelf of zijn omgeving waardoor toezicht nodig is en/of er is sprake van complexe communicatie. Specialistische kennis, vaardigheden en deskundigheid zijn nodig om de ondersteuning te bieden. Ook als er een bijzondere noodzaak bestaat voor een aangepaste leveringsvorm van algemene ambulante ondersteuning komt de Amsterdammer in aanmerking voor gespecialiseerde ambulante ondersteuning.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Als de noodzaak voor gespecialiseerde ambulante ondersteuning is vastgesteld, wordt bekeken in welke intensiteit en hoe lang de ondersteuning noodzakelijk is.&quot;"/>
