<archimate:BusinessActor
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Nedap healthcare"
    id="f0ed1aaf"
    documentation="Leverancier van ONS, systeem voor zorgaanbieders, Ouderzorg, GGZ, ..., in gebruik bij Amstelring&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens http://www.nedap-healthcare.com/over-nedap: &quot;Nedap healthcare is één van de marktgroepen binnen Nedap N.V. te Groenlo. Nedap bouwt iedere dag wereldwijd aan technologische oplossingen die de markt in beweging zetten. Denk hierbij aan thema’s zoals voldoende voedsel voor een groeiende wereldbevolking, slimme netwerken voor duurzame energie en schoon drinkwater voor de hele wereld.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In de gezondheidszorg zijn wij 12 jaar begonnen met een oplossing voor de papieren registratie verantwoording. Met de ‘iO’ werden de (minuten) registraties, die toen op papier handmatig moesten worden bijgehouden van de overheid, geautomatiseerd. De zorgmedewerker hoefde zich vanaf toen niet meer bezig te houden met de administratieve verantwoordingen en had meer tijd voor de cliënt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Wij zijn daarna een slim plansysteem gaan bouwen dat de thuiszorgplanner hielp met het maken van haar dagelijkse routes. Software op een NFC telefoon zorgde ervoor dat de zorgmedewerker naast het registreren inzicht had in haar planning en cliëntinformatie. Wij bouwden een medewerkerportaal zodat de zorgmedewerker thuis haar planning en uren kan inzien. Tegenwoordig heeft zij met haar mobiel zelfs het dossier bij de hand en communiceert zij met een ‘veilige whatsapp’ met het team.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De Ons® software maakt het mogelijk dat zorgmedewerkers in de VV&amp;T, maar ook GHZ en GGZ zelfstandig hun werk kunnen uitoefenen met alle benodigde tools voor informatievoorziening, samenwerken en verbinden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het zorgproces is achter de schermen geregeld; wij ondersteunen alle laatste overheidswijzigingen en verplichtingen (iWMO, DBC, ZvW etc.). Hierdoor is Nedap uitgegroeid tot ICT marktgroepleider voor de langdurige zorg. Dagelijks faciliteren wij meer dan 80.000 zorgmedewerkers, variërend van zorgboerderijen en kleine zorgaanbieders, tot de grote instellingen. Met als gezamenlijk doel; meer tijd voor zorg.&quot;"/>
