<archimate:BusinessCollaboration
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Wijkzorgteam"
    id="56646b8d"
    documentation="Volgens het Koersbesluit Amsterdamse Zorg: Noodzaak Voorop (https://www.1stelijnamsterdam.nl/images/transities/koersbesluit_amsterdamse_zorg_noodzaak_voorop.pdf): &quot;Vanaf 2015 bieden wijkzorgteams ondersteuning en zorg in Amsterdam aan. De stad wordt in 22 gebieden van ongeveer 40.000 inwoners opgedeeld. In de teams stellen de huisarts, wijkverpleegkundige, verzorgende, woonbegeleider en maatschappelijk werker, in overleg met degene die de zorg nodig heeft, zorg op maat samen. De wijkzorgteams zijn samen met de Ouder- en Kindteams de spil van de toekomstige Amsterdamse zorg.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&quot;Met het introduceren van wijkzorgteams zorgen we voor afgestemde zorg op het niveau van de wijk. Dit moet leiden tot betere ondersteuning tegen lagere kosten.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&quot;Het wijkzorgteam bestaat uit professionals die ondersteuning en zorg leveren aan huis of dicht bij huis: wijkverpleegkundigen, medewerkers van de huisartsenpraktijk, verzorgenden van de thuiszorg en medewerkers maatschappelijke dienstverlening. Voor de doelgroepen verstandelijk gehandicapten en mensen met een psychiatrische aandoening wordt het wijkzorgteam aangevuld met woonbegeleiders. Naargelang de doelgroep werken zij samen in een netwerk in de wijk. Het wijkteam heeft een breed aanbod aan ondersteuning en zorg: cliëntondersteuning, (woon)begeleiding, het oefenen van vaardigheden, praktische ondersteuning, verzorging en verpleging.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De ondersteuning kan kortdurend zijn, de vorm hebben van een steun- en leuncontact of structureel worden ingezet. Het wijkzorgteam is een netwerkorganisatie van samenwerkende zorgaanbieders en aanbieders van maatschappelijke dienstverlening. De dienstverlening staat open voor alle Amsterdammers, iedereen kan zich melden bij het wijkzorg-team voor professionele ondersteuning. De professionals bepalen of ondersteuning noodzakelijk is.&quot;"/>
