<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Financiële tegemoetkoming"
    id="c9ddbf55"
    documentation="Volgens Nadere regels maatschappelijke ondersteuning Amsterdam 2015 https://www.amsterdam.nl/publish/pages/679839/nadere_regels_maatschappelijke_ondersteuning_amsterdam_2015.pdf: &quot;De tegemoetkoming in de meerkosten voor mensen met een chronische ziekte of beperking is het gevolg van de afschaffing van de Wet tegemoetkoming chronisch zieken en gehandicapten (Wtcg) en de Aanvullende tegemoetkoming chronisch zieken en gehandicapten (Atcg) die de gemeente Amsterdam hanteerde.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het College verstrekt aan mensen met een chronische ziekte of beperking met een laag inkomen en niet meer dan een bescheiden vermogen op aanvraag een vergoeding ter bestrijding van aannemelijke meerkosten. Het betreft hier de tegemoetkoming voor Amsterdammers die ten gevolge van een chronische ziekte of beperking extra kosten maken, bijvoorbeeld kosten van maaltijden of van gas of elektriciteit. Deze tegemoetkoming wordt maandelijks uitgekeerd door de Dienst Werk en Inkomen (DWI). Zij omvat:&#xD;&#xA;Basiscompensatie&#xD;&#xA;Compensatie verplicht eigen risico zorgverzekering&#xD;&#xA;Tegemoetkoming maaltijden&#xD;&#xA;Tegemoetkoming energiekosten&#xD;&#xA;Tegemoetkoming kosten bewassing&#xD;&#xA;Tegemoetkoming kosten ten gevolge van kledingslijtage&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Er zijn ook financiële tegemoetkomingen mogelijk voor:&#xD;&#xA;de meerkosten van een verhuizing: &quot;Een tegemoetkoming in de meerkosten van een verhuizing, inclusief de inrichting, is een forfaitair bedrag dat wordt toegekend aan&#xD;&#xA;a. een persoon met beperkingen bij verhuizing naar een geschikte, eventueel nog te verbouwen woning of een interim woning;&#xD;&#xA;b. een persoon die ten behoeve van een persoon met beperkingen verhuist uit een rolstoelwoning met als doel de rolstoelwoning leeg achter te laten.&quot;&#xD;&#xA;de meerkosten van tijdelijke huisvesting: &quot;Een financiële tegemoetkoming in de meerkosten van tijdelijke huisvesting voor een periode van maximaal 6 maanden, gerekend vanaf de tweede maand. De tegemoetkoming wordt berekend op basis van het huurbedrag (exclusief eventuele individuele stookkosten) dat per maand is verschuldigd voor de woning die men wel moet huren maar nog niet kan gebruiken vanwege nog uit te voeren woonruimteaanpassingen. Indien de cliënt voor de woning recht heeft op huurtoeslag dan wordt dit in mindering gebracht op de tegemoetkoming. De tegemoetkoming stopt zodra de woonruimteaanpassingen zijn opgeleverd.&quot;&#xD;&#xA;meerkosten bij huurderving: &quot;Een financiële tegemoetkoming in de meerkosten aan de verhuurder voor de kosten van huurderving van een aangepaste (rolstoelgeschikte) woonruimte voor een periode van ten hoogste zes maanden, te rekenen vanaf de tweede maand van leegstand. De tegemoetkoming wordt berekend op basis van de kale huur (huur exclusief servicekosten, watergeld, eventuele stookkosten e.d.) van de betreffende woning.&quot;&#xD;&#xA;Vervoerskostenvergoeding voor gebruik taxi of vervoer door derden (naast fiets / scootmobiel / rolstoel)&#xD;&#xA;Stalling, onderhoud, reparatie en verzekering eigen (pgb) scootmobiel&#xD;&#xA;Parkeren eigen (pgb) auto&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;"/>
