<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Zorghulpwijzer"
    id="e0633807"
    documentation="Bereikbaar via https://www.zorghulpwijzer.nl.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens een nieuwsbericht van Dienstverlening http://intranet.amsterdam.nl/dienstverlening/nieuwsbrief/nieuwsbrief-1a/%2089/%205%20okt%202016: &quot;Het digitaal platform moet voor professionals en burgers een overzicht bieden van formele en informele mogelijkheden binnen het sociaal domein. Doel is om de zelfredzaamheid en eigen regie voor bezoekers van de site te vergroten. Versnipperde informatie op het gebied van zorg en binnen het sociaal domein zal in de toekomst onder één dak worden aangeboden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Er is al een beta versie van het platform ontwikkeld: de zorghulpwijzer (www.zorghulpwijzer.nl). Deze is in Stadsdeel West op kleine schaal getest. Daarnaast is door de Hogeschool van Amsterdam een gebruiksonderzoek uitgevoerd. Op basis van de uitkomsten van dit onderzoek heeft de stuurgroep besloten om met het project door te gaan.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Op dit moment wordt de beta versie klaargemaakt voor stadsbreed gebruik. Er worden koppelingen gemaakt met de belangrijkste info-bronnen. Daarnaast moet er een plan gemaakt worden voor een stadsbrede lancering en gestage doorontwikkeling.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens https://www.zorghulpwijzer.nl/home/samenwerking: &quot;Zorghulpwijzer.nl geeft een overzicht van de mogelijkheden voor zorghulp, zoals vermeld op de sociale kaart van Amsterdam, op jekuntmeer.nl en ikzoekjeugdhulp.nl. In de toekomst nemen we meer informatiebronnen mee. De gemeente Amsterdam werkt bij deze zorghulpwijzer samen met: &#xD;&#xA;Zoek je zorg / Kies beter www.zoekjezorg.nl www.kiesbeter.nl &#xD;&#xA;Wehelpen www.wehelpen.nl &#xD;&#xA;Zorgvoorelkaar www.zorgvoorelkaar.com &#xD;&#xA;SIGRA www.sigra.nl &#xD;&#xA;RVVP amsterdam www.rvvpamsterdam.nl &#xD;&#xA;Stichting De Omslag www.deomslag.nl &#xD;&#xA;Blogboek www.blogboek.nl&quot;"/>
