<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="RAAK"
    id="c2ba3e8a"
    documentation="Volgens http://intranet.amsterdam.nl/wpi/dienst/bibliotheek/kennis-kwaliteit/systemen/raak/: &quot;RAAK staat officieel voor Re-integratie Activering Afspraken Klantmanagement, maar het is natuurlijk het klantvolgsysteem dat ontstaan is door de samenvoeging van BVS en M2000.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In RAAK kan alles worden vastgelegd met betrekking tot werkprofielanalyse, trajecten, aanmeldingen en deelnamens. Tevens wordt in RAAK de trede-indeling van de klant bepaald, er wordt een trajectadvies gegeven en er vindt op een systematische wijze een match plaats tussen klant(profiel) enerzijds en beroepsprofiel, vacatures, re-integratietrajecten en flankerende voorzieningen anderzijds. Andersom is het mogelijk een match te maken tussen vacatures en de beschikbare kandidaten. Bovendien zitten de werkdossiers vanuit M2000 er ook in. En uiteraard worden de instrumenten zelf ook onderhouden in RAAK.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De controle en doorontwikkeling van RAAK ligt bij Wigo4it. Binnen het overleg tussen de vier grote gemeenten wordt de prioriteit van de wijzigingsverzoeken bepaald.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens Matchen op vacatures http://intranet.amsterdam.nl/publish/pages/155848/matchen_op_vacatures_v1_0.pdf: &quot;In RAAK en de webapplicatie Werkzoeker worden vacatures afkomstig uit het WBS systeem van UWV getoond. Alle vacatures die in RAAK getoond worden zijn afkomstig uit WBS. Ze worden in WBS door medewerkers van WSP Groot-Amsterdam en andere UWV vestigingen geregistreerd.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;RAAK is primair bedoeld ter ondersteuning van de klantmanagers en reïntegratieconsulenten bij RVE Werk en bij RVE Participatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;RAAK bevat onder andere een scherm Trajectplanner met een onderdeel ‘Tredekiezer’. Volgens de instructie http://intranet.amsterdam.nl/publish/pages/155848/de_tredekiezer_in_het_kort_v1_2.pdf: “Met de Tredekiezer wordt de re-integratietrede van de klant bepaald. Elke actieve klant moet een actuele trede-indeling hebben. Vul daarom zoveel mogelijk klantgegevens in de Trajectplanner in en laat vervolgens de trede door het systeem bepalen.” Cliënten in Trede 1 en 2 komen in aanmerking voor Arbeidsmatige dagbesteding (in RAAK ‘Activeringsplekken’ genoemd die gereserveerd kunnen worden).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens de Werkinstructie http://intranet.amsterdam.nl/publish/pages/155848/werkinstructie_socrates_ad-hoc_koppeling.pdf: “Vanaf heden kan vanuit RAAK de zogenaamde ‘Socrates ad-hoc koppeling’ worden aangeroepen. Met deze koppeling kan je vanuit RAAK voor een specifiek BSN de koppeling richting Socrates aanroepen zodat de gegevens direct in RAAK worden bijgewerkt.” Het betreft persoonsgegevens en uitkeringsgegevens.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;RAAK heeft een berichtenkoppeling met het Sectorloket van het Inlichtingenbureau (met daarachter het Suwinet) voor informatie over cliënten van het UWV Werkbedrijf (werkervaring, beroep)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In RAAK is informatie over cliënten beschikbaar van DUO (opleidingen en diploma’s) dankzij een bestandskoppeling met DUO.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Vanuit RAAK worden (4-wekelijks) de toekenningen van Arbeidsmatige dagbesteding geëxporteerd naar een bestand dat vervolgens in Wmo-Ned geïmporteerd wordt ten behoeve van de controle van facturen van aanbieders van Arbeidsmatige dagbesteding.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een andere naam voor RAAK is RMW bij de andere G3.&#xD;&#xA;"/>
