<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="mijnQuarant (PinkRoccade Healthcare)"
    id="e1a21444"
    documentation="Volgens https://gvpq.nl/in-de-media/persberichten-en-publicaties/epd-psygis-quarant-verder-onder-naam-mijnquarant: &quot;PinkRoccade Healthcare verandert de naam van het Elektronisch patiënt dossier (EPD) PSYGIS Quarant in mijnQuarant. De naamsverandering van het EPD voor de GGZ wordt gecombineerd met de introductie van nieuwe functionaliteiten, zoals een vernieuwde agenda, een zorg en logistiek module en geïntegreerde wet- en regelgeving. mijnQuarant is de opvolger van PSYGIS Quarant en ondersteunt het complete primaire proces van de zorgorganisatie. Medische gegevens worden opgeslagen, zorg en logistiek worden gecoördineerd en de bedrijfsvoering wordt ondersteund. Hiermee kan de zorgprofessional worden geholpen om eenvoudiger en slimmer te werken.&#xD;&#xA; &#xD;&#xA;De eindgebruikers van PSYGIS Quarant zijn divers: van cliënt tot behandelaar, tot de functioneel beheerder en van de medewerker zorgadministratie tot de applicatiebeheerder. Deze gebruikers vragen vaak om een specifieke werkplek waarmee zij hun werkzaamheden altijd en overal kunnen uitvoeren. mijnQuarant is afgestemd op de specifieke behoeften binnen diverse vakgebieden in GGZ organisaties. PSYGIS Quarant gaat daarom over in mijnQuarant, waarbij ‘mijn’ verwijst naar de specifieke werkplek van Quarant die aansluit bij een specifieke doelgroep.&#xD;&#xA; &#xD;&#xA;Huub Deterd, Algemeen Directeur bij PinkRoccade: “mijnQuarant kan de registratie van zorg sneller en slimmer maken. Dit komt door integratie van de agenda, het medisch dossier en zorgprogrammering. Zo kan bijvoorbeeld vanuit het zorgplan een afspraak worden ingepland, waarbij mijnQuarant adviseert op basis van beschikbare tijdsloten van één of meerdere behandelaren. Deze integratie en signalering maakt dat mijnQuarant regelt dat de behandelaar kan worden geholpen en zich kan richten op het leveren van zorg.’’&#xD;&#xA; &#xD;&#xA;PinkRoccade Healthcare biedt met mijnQuarant een geïntegreerd totaalpakket. mijnQuarant biedt verschillende werkomgevingen naar wens van de eindgebruiker. mijnQuarant voldoet aan de  meeste actuele wet- en regelgeving en wordt in co-creatie met de Gebruikersvereniging verder ontwikkeld. Dagelijks maken meer dan 30.000 professionals in de GGZ gebruik van dit EPD.&quot;"/>
