<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Verwijsindex Productcodes"
    id="e9cbe5f6"
    documentation="Volgens https://www.istandaarden.nl/istandaarden/Nieuwsoverzicht/Verwijsindex-Productcodes-Wmo-en-Jeugdwet-uitgebreid-met-CAK-codes.html: &quot;16 januari 2015 – Voor de vaststelling van de eigen bijdrage in de Wmo heeft het CAK informatie over de geleverde zorg en ondersteuning nodig. Zorgaanbieders leveren deze gegevens, als zij hierover afspraken met gemeenten hebben gemaakt, via de ZA-standaard aan bij het CAK. De ZA-standaard werkt met landelijke CAK-codes.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Als gemeenten werken met de Wmo-productcodes en hierover voor het iWmo-berichtenverkeer afspraken hebben gemaakt met zorgaanbieders, heeft de zorgaanbieder voor de ZA-standaard een vertaling naar de landelijke CAK-codes nodig.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Verwijsindex Productcodes Wmo en Jeugdwet&#xD;&#xA;De kortetermijnoplossing voor dit ‘vertaalproces’ is de Verwijsindex Productcodes Wmo en Jeugdwet. De gemeente kan de vertaling opnemen in de verwijsindex, zodat alle gecontracteerde zorgaanbieders die kunnen overnemen. Zo kunnen zij de zorggegevens correct bij het CAK aanleveren. De Verwijsindex Productcodes wordt al in de keten voor het iWmo-berichtenverkeer gebruikt en momenteel gevuld.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;CAK-codes toevoegen&#xD;&#xA;Gemeenten kunnen vanaf nu bij het opvoeren van de eigen productcodetabel per Wmo-product twee aanvullende CAK-codes toevoegen: de CAK-code overgangsrecht en de CAK-code Wmo2015 die volgens de gemeente bij het iWmo-product hoort. Deze werkwijze moet ertoe leiden dat zorgaanbieders de juiste codes kunnen doorgeven aan het CAK. Op basis van de codes wordt de eigen bijdrage voor de cliënt berekend.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Kortetermijnoplossing&#xD;&#xA;Het is een tijdelijke manier van werken voor 2015. Intussen wordt gewerkt aan een structurele oplossing door verdere standaardisatie van de codes voor de Wmo en het CAK. Tot die tijd is het belangrijk de juiste relatie tussen beide codes op te voeren. Het voorkomt dat cliënten een onjuiste eigen bijdrage opgelegd krijgen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Csv-formaat aanpassen?&#xD;&#xA;De Verwijsindex Productcodes heeft een export- en importfunctie. Door het toevoegen van de productcodes CAK zijn de specificaties hiervoor aangepast. Raadpleeg de handleiding en de informatiekaart in het menu rechts.&quot;"/>
