<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Algemene voorzieningen"
    id="1d01bd02"
    documentation="Ook bekend als 0-de lijns aanbod.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens het Afwegingskader Wijkzorg https://www.amsterdam.nl/publish/pages/717218/afwegingskader.pdf: &quot;Een algemene voorziening is een aanbod van diensten of activiteiten dat zonder indicatie toegankelijk is en dat is gericht op maatschappelijke ondersteuning. In Amsterdam wordt voor een aantal algemene voorzieningen een beperkte toegangsbeoordeling gehanteerd. De meeste algemene voorzieningen zijn voor de Amsterdammer die er gebruik van maakt gratis. Voor het beschermd vervoer wordt een ritbijdrage gevraagd. Een Amsterdammer die naar het oordeel van de gemeente voor een specifieke vorm van ondersteuning gebruik kan maken van een algemene voorziening, komt daarmee niet in aanmerking voor een maatwerkvoorziening voor die ondersteuning.&#xD;&#xA;...&#xD;&#xA;Voorbeelden van algemene voorzieningen die een deel van de problemen op het gebied van zelfredzaamheid en participatie kunnen oplossen zijn kortdurende of langdurende ambulante ondersteuning en dagbesteding met laag intensieve ondersteuning.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens het Koersbesluit  https://www.1stelijnamsterdam.nl/images/transities/koersbesluit_amsterdamse_zorg_noodzaak_voorop.pdf: &quot;De 0de lijn is de basis van het hele zorgstelsel, de zogenoemde algemene voorzieningen. Amsterdam heeft de taak om de 0de lijn te versterken en zoekt ruimte voor investeringen in de 0de lijn door besparingen in het 1e en 2e lijns aanbod. In de 0de lijn worden alle Amsterdammers geholpen om zoveel mogelijk eigen oplossingen te vinden, eventueel met ondersteuning van familie, buren, vrienden, vrijwilligers en mantelzorgers. Hierdoor kunnen problemen worden opgelost of worden voorkomen (preventie). De basisvoorzieningen in de 0de lijn sluiten zoveel mogelijk aan bij het dagelijks leven en de directe leefomgeving van de Amsterdammers. De 0de lijn bestaat uit: digitale en telefonische informatievoorziening, basisvoorzieningen in de wijk (het versterken van vrijwillige inzet en informele netwerken, het versterken en ondersteunen van mantelzorgers, algemene dagbesteding (participatie en activering), informatie en advies en vraagverheldering (de sociale loketten)).&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens https://www.amsterdam.nl/gemeente/organisatie/sociaal/onderwijs-jeugd-zorg/wegwijs-in-de-wmo/wmo/veelgestelde-vragen/route-wijkzorg/toegang/: &quot;Binnen de gemeente wordt onderscheid gemaakt tussen algemene voorzieningen en maatwerkvoorzieningen. Voor algemene voorzieningen is geen indicatie nodig. Voor maatwerkvoorzieningen is wel een indicatie nodig. De wijkzorgprofessional dient hiervoor een aanvraag in bij de MO-zaak. Dit verloopt via RIS. De MO-zaak geeft een advies aan de Wmo Backoffice van de gemeente Amsterdam, die uiteindelijk beschikt.&quot;"/>
