<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Maatwerkvoorzieningen"
    id="f5d9a6f5"
    documentation="Volgens https://www.amsterdam.nl/gemeente/organisatie/sociaal/onderwijs-jeugd-zorg/wegwijs-in-de-wmo/wmo/veelgestelde-vragen/route-wijkzorg/toegang/: &quot;Binnen de gemeente wordt onderscheid gemaakt tussen algemene voorzieningen en maatwerkvoorzieningen. Voor algemene voorzieningen is geen indicatie nodig. Voor maatwerkvoorzieningen is wel een indicatie nodig. De wijkzorgprofessional dient hiervoor een aanvraag in bij de MO-zaak. Dit verloopt via RIS. De MO-zaak geeft een advies aan de Wmo Backoffice van de gemeente Amsterdam, die uiteindelijk beschikt.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens het Afwegingskader Wijkzorg https://www.amsterdam.nl/publish/pages/717218/afwegingskader.pdf: &quot;Een Amsterdammer kan voor een maatwerkvoorziening in aanmerking komen als andere oplossingen niet of niet voldoende tot een oplossing leiden. Voor een maatwerkvoorziening is een individuele toekenning nodig. Het kan zijn dat de gemeente een andere organisatie vraagt om de beoordeling voor de individuele toekenning te doen. Voor maatwerkvoorzieningen geldt in veel gevallen een inkomensafhankelijke bijdrage in de kosten.&#xD;&#xA;...&#xD;&#xA;Voorbeelden van maatwerkvoorzieningen zijn: gespecialiseerde ambulante ondersteuning, gespecialiseerde dagbesteding met hoog intensieve ondersteuning, kortdurend verblijf en arbeidsmatige dagbesteding (de toekenning van deze voorziening wordt gedaan door in dagbesteding gespecialiseerde klantmanagers van de onderdelen Werk en Participatie van de gemeente Amsterdam).&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens Nadere regels maatschappelijke ondersteuning Amsterdam 2015 https://www.amsterdam.nl/publish/pages/679839/nadere_regels_maatschappelijke_ondersteuning_amsterdam_2015.pdf: &quot;Voor Amsterdammers die zich ondanks de aangeboden ondersteuning in de wijk niet kunnen redden of niet kunnen meedoen, biedt de gemeente zogenoemde maatwerkvoorzieningen. Voor alle maatwerkvoorzieningen is een indicatie nodig, en zal een aanvraag moeten worden ingediend.&quot;"/>
