<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Basisvoorzieningen"
    id="546e6e41"
    documentation="Volgens Nadere regels maatschappelijke ondersteuning Amsterdam 2015 https://www.amsterdam.nl/publish/pages/679839/nadere_regels_maatschappelijke_ondersteuning_amsterdam_2015.pdf: &quot;Basisvoorzieningen zijn activiteiten met een preventief karakter, ze stimuleren dat mensen ondanks beperkingen die zij ervaren kunnen meedoen aan het maatschappelijk sociaal leven (actief worden), helpen om sociaal isolement te doorbreken en eenzaamheid te bestrijden en versterken ontmoeting en samenleven in de wijk. De basisvoorzieningen in de wijken worden vorm gegeven onder verantwoordelijkheid van de bestuurscommissies. Het is belangrijk dat de basisvoorzieningen en de wijkzorg in nauwe afstemming met elkaar een aanbod bieden in de wijk.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens het Afwegingskader Wijkzorg https://www.amsterdam.nl/publish/pages/717218/afwegingskader.pdf: &quot;Basisvoorzieningen zijn voorzieningen die in wijken aanwezig zijn om de dragende samenleving zo goed mogelijk te laten functioneren ter versterking van de eigen kracht en het netwerk van Amsterdammers. Basisvoorzieningen zijn toegankelijk voor alle Amsterdammers, zowel Amsterdammers met een ondersteuningsvraag als Amsterdammers die ondersteuning willen en/of kunnen bieden. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Basisvoorzieningen waar Amsterdammers in het kader van de Wmo op kunnen rekenen zijn:&#xD;&#xA;- informatie en advies&#xD;&#xA;- ondersteuning ter versterking van vrijwillige inzet en informele netwerken&#xD;&#xA;- ondersteuning ter activering en participatie&#xD;&#xA;- ondersteuning voor mantelzorgers&#xD;&#xA;- collectieve ondersteuning vanuit maatschappelijke dienstverlening&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Basisvoorzieningen zijn activiteiten met een preventief karakter die stimuleren dat mensen ondanks beperkingen die zij ervaren kunnen meedoen aan het maatschappelijk sociaal leven (actief worden), helpen om sociaal isolement te doorbreken en eenzaamheid te bestrijden en versterken ontmoeting en samenleven in de wijk. Voorbeelden van basisvoorzieningen die een deel van de problemen op het gebied van zelfredzaamheid en participatie kunnen oplossen zijn het Huis van de Wijk (of van de Buurt), een participatiemakelaar, locatiemakelaar, welzijnswerker, opbouwwerker of vrijwilligerscoördinator.&quot;"/>
